1,500人中環悼人道災難 揭藍絲家長有條件的愛 撐警拉子女再教育

社福界今起發起一連三日「警告式罷工」，要求政府回應五大訴求。繼日間摺象徵守護和堅持的「黃頭盔」摺紙，社福界罷工委員會今晚7時，在中環愛丁堡廣場舉辦香港人道災難哀悼會，盼將香港所失去的連結成為力量，為三罷做好準備。集會獲發不反對通知書，大會估計有1,500人出席。有人展示「黑旗」，寫上「警告立即停止警暴 否則造成人道災難」。有家庭服務社工指，有藍絲家長在子女被捕後仍覺「俾人教就啱」，形容這是「有條件的愛」，望家長反思。

首名上台發言的退休社工麥洛新說，銀髮族由7.17首次集會，至本周再度集會，「點解老人家會走出嚟，我哋好多都土生土長，都曾經係年輕人，有衝勁，依家體弱，但仍能睇到、分析到社會發生咩事。」他指，年輕人過去半年被政府警隊暴力對待，特首林鄭月娥昨向國家領導人述職，代表香港未來很長日子，都會十分難過，甚至繼續有不人道的事發生，呼籲不同年齡和行業的人堅持抗爭，「雖然我哋老又老啲，可以話嗰頭近，但我哋對年輕人不離不棄。」

綜合家庭服務社工Candy說，自己有在衝突現場擔任「陣地社工」，「見到一幕幕好難過嘅畫面，好多年輕人被警方不合理對待。」但當年輕人被捕後，「有啲藍絲家長係覺得個仔唔聽話，俾人教就啱」。她說，反修例運動以來，政治戰爭走入家庭，不少父母與子女關係撕裂，「你向仔女係有條件嘅愛，做得啱我就畀多啲愛你，但意見不合，我就無視你、打壓你，咁個家庭係一直侵蝕緊，係另一個極權。」她又說，警察以非人化稱呼示威者和社工為「曱甴」是悲哀的事，社工同業須堅持為公義發聲，「將獨裁、分化嘅思想撥亂反正。」

理大應用社會科學系前副教授丁惠芳上台發言，她早前被警方以暴動罪拘捕，並透露自己今日在紅磡警署5個小時後，最終成功踢保。她表示，過去半年參與集會、遊行，經歷催淚彈、被捕等所見所聞，令她不禁搖頭嘆息，「見到抗爭者、手足、年青人被捕後被虐待、虐打、強姦」，失去理性人性的警察、失去廉恥和管治能力的政府，社會種種的不公義，港人受到強權打壓。

她亦感到難過、失意、不安、失望、不知所措等，惟認為應該要正向面對，「永遠諗嘢仲有半杯水」，又指這半年看見香港人的美麗，真正做到「we connect」。她表示，港人感到憤怒因為有正義感，而非黑口黑面的特首，因此對香港未來有期盼，「見到我哋嘅下一代有呢啲特質，社會唔會壞得去邊。」她又指，港人未來要出席罷工集會，搞好黃色經濟圈，希望未來見到100萬，甚至200萬隻雞蛋對高牆，呼籲在場人士參與明年元旦的遊行，再創百萬人上街。

有前線急護人員上台分享在中大之役中彈，至今步行仍感到痛楚，「點解救人都要搵命博？」但她稱，即使失去健康，仍沒有後悔過到前線幫手。另有一名前線急護人員辭去救護工作，全力在前線和後勤的急援工作，曾經試過5天沒有回家，在外預備隨時為手足急救，「一日仲有手足喺出面，一日都會堅持。」

少年樂隊Boyz Reborn成員Jason稱，自己是個和理非，尤其7.1衝入立法會一事令他內心充滿掙扎，「靜心落嚟睇番，原來自認和理非嘅人，好多時有前設覺得自己比勇武理性同諗得更多，但要學識謙卑同了解前線想法。」他指，曾遇過一個小朋友戴豬嘴上前線，「塊面太細，個豬嘴完全漏風嘅，佢得中一，佢單純咁覺得自己做到咩就做，而呢樣亦係對香港人最基本嘅要求。」

呢啲垃圾家長唔死都無用 唔識教就懶係野咁叫個垃圾政府幫佢教

咪就係

哩種家長唯一嘅貢獻就係買份人壽保，然後被車車死

有條件嘅愛 同買賣有乜分別
垃圾家長

呢d人對自己仔女既愛都咁計較，都唔知會唔會買人壽保險添呀

呢啲隨時係養兒防老既仆街嚟，吓吓都計住哂

香港金總終於接受網上會員申請啦

Thx for sharing

有愛過咩？

retweet國際文宣